https://web.archive.org/web/20011102110728/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=126

### [2520] ベレッタ	2001.08.26 SUN 04:46:40　
	
　２５１９のカキコの後ろの文で、
これからの、ハードな裏社会との戦いの中、ＧＨが、何を感じてどんな心情をその心に芽生えさすのか、ようやくＧＨのことが
の次　「気になりだしてきました」が抜けてました。

最後に今更優希サンネタ。あれはやきもきした。でもいつもリョウは依頼人にああいう優しい気持ちで接していたのだと思う、それを限りなくエレガンスに「ローマの休日」チックにしたらやたらムード良くなっちゃった？って事だといまは思うようにした。
　環境激変の中、すがるように思いを寄せる彼女に、「好きな人いるんですいません」って言ったら、あまりに非情だし。真剣な彼女に、もの凄く大きい決断を促すんですから、真剣に対応したんでしょリョウも、ってかんじ。
カメラマン葉子さん？でしたっけ、彼女にとっておきの新宿を見せてあげたあの思いやりに近いかなと、、、好感度の高い依頼人ではあったのでしょうが。
　何だかなぁ、と思っても、「じゃ、香を置いて、、、」という雰囲気はなかったし、そうすると聞かれたら、きっとリョウは「いやそれはそのぉ！！！」っていつも通りわたわたしまくるンだろうと、思います。

　今更古ネタすぎ、と思った多くの方ごめんなさい。叫びたかったんです。笑って許してやって下さい。


　
　

### [2519] ベレッタ	2001.08.26 SUN 04:20:02　
	
　最近ＧＨなじんできました。背中越しに敵を撃つ彼女、かっこいいし、「まだ死なん！」と、自分の意志もでてきたし。
　最初はカオリンの邪魔になる？と敵視（笑）してたけど、リョウと香のエピソードを読むにつれ、二人の絆は永遠と改めて見せつけられ安心し、ＧＨを敵視しなくなりました。　更にリョウに始末屋の凄みが戻ってきたし、新宿は風雲急って感じになり、ＧＨも能動的にならざるを得なくなったですよね。いよいよ本格展開って感じ、どんな渦にキャラが巻き込まれるんだろうと楽しみです。
　
　これからの、ハードな裏社会との戦いの中、ＧＨが、何を感じてどんな心情をその心に芽生えさすのか、ようやくＧＨのことが

実はかなり久々にのぞいております。
多忙故、一月ほど来なかったら恐ろしいログのやま。
全部は見られなかったけど、色々あったみたいですねぇ。
でも、自分は素直にここを楽しむつもりです。

### [2518] まりも	2001.08.26 SUN 03:58:53　
	
こんばんは、まりもです。

＞ちゃこ様。私も、結婚して、二児の母になって、恋愛ドラマが　つまらなくなりました。
　現実感・生活感のかけらもなくて思い入れしようにもできない　から。
　（でも、ドラマはそれでいいのかもしれませんね。）
　だけど、もしかしたら私たちも結婚する前（恋愛ドラマに感情　移入出来た頃）はあまり現実感・生活感のない生活をしていた　のでしょうか。


脳死移植の場合、現在では「特定の誰かにあげたい」というドナーの意思は通らないことは知っていましたが、ＡＨではあえて気にせず読んでました。
なぜなら、私は、香がリョウに心臓をあげたいと思うのは当然のことで（私だって、自分が脳死になったとき、自分の臓器の第一の受け取りの権利は自分の娘にあってほしい）、実際そうできるよう現制度が変わってほしいと思っているからです。

拒絶反応が出るとか、医学的・倫理的理由はいろいろあるけれど、移植の第一権利者は（こんな日本語あったっけ？　私の勝手な造語？）臓器を提供するドナー自身が希望する人（身内とか、恋人とか）であってほしいです。

そして、最も権利を持っている人が移植の必要がない場合や、拒絶反応が出る場合にその他不特定多数の臓器移植希望者の中から最も拒絶反応の少ない人に提供するというふうにてほしいです。そうしないと、なかなかドナーカードに署名する人は増えないのでは、と思ってしまいます。

すごく狭い了見の持ち主みたいですね（みたい、じゃなくて実際そうなのでしょうね）。
でも私は、たとえ脳死になっても臓器はその人本人のもので、
本人の意思を最大限いかしてもらえるような制度にしてほしいなあ、と思います。

ＡＨから少しそれて、脳死移植に関する個人的見解になってしまいました。ごめんなさい。
狭い了見の私にくらべ、香のリョウに対する気持ちは、本当に「無償の愛」ですね。
香が聖母のようにみえるまりもでした。



### [2517] kaori	2001.08.26 SUN 02:28:51　
	
Hello everybody! I am just back from holidays, and I would love to read the summary of chapter 14 in English, if anyone here can help me - jiji?
Thank you in advance!

### [2516] ちゃこ	2001.08.26 SUN 01:15:02　
	
ごめんなさい、最後にもう一つ。

「ドナーカード」
やえ様も書いてますが（＞２４９５）私も持つのを止めたのは
やはり「持っていること」自体が、トラブルの元になりそう
だったからです。
結婚以前に「アイバンク」に登録したいと思ったときは、
母（もしかしたら祖母だったかも）に
「そんなことしたら、次に生まれてきたとき、目が見えない
ようになる」って、真顔で言われたことがありました。
別に我が家は、特定の宗教を持っているわけではないから
そんな風に言われ、驚きました。
要は、理屈ではないのですね。

それと、自分が逆の立場だったら、
まみころ様も書いているように（＞２４９８）
同意できないかも。すごく矛盾してますが。
だから、現実の世界で「移植」に携わっている方は、
本当に大変と思います・・・

では、おやすみなさい。

### [2515] ちゃこ	2001.08.26 SUN 01:04:42　
	
こんばんは。日付が変わりました。

「ＡＨラスト」
ところで皆様、ＧＨ（香）とリョウは、
いつ再会できると思いますか？
私は何だか、ラストの方まで会えない気がするのです。
（同じ新宿にいるから、普通だとそんなこと考えられないけど）

敵襲を潜り抜けながら、フラッシュバックで見る２人の過去に
（絆の強さに）支えられ、人間として生きていけるまでに成長
したＧＨが、リョウの元へ辿り着く。
「カオリを届けに来た」とか言って。
そして、香の意識が表に出てきて、リョウとの再会を果たす。
香はリョウに「生き続ける」事を約束させて・・・
香の意識は「ＧＨの体の中で」眠りにつく気がします。
消えちゃうのと違うの。
やっぱり「１つの体」に「２つの心」を、一生続けるのは
何かと大変でしょう。だから、
香がＧＨの事を思って、「体を譲る（？）」のではないかと。
で、リョウとＧＨが、それぞれ「生きていく」シーンが出て
お終い。

・・・でも、再来週辺り、再会するのかな。
再会シーンが、どう描かれるのかが、今から楽しみです。

### [2514] 金田　朗	2001.08.26 SUN 00:42:01　
	
＜はじめまして＞
いろんな方が初カキコしてこられていいですねぇ！
初めまして金田と言います。今後も顔だす予定ですので宜しくお願いします。

＜現実と非現実＞
臓器提供意志表示カードやらGHの死についての話題多いですね。
私は知人が移植を専門とする医者なので現実の話題を多く聞いています。だから、AH開始の頃は違和感もあったんですよね。
でも、まったく現実と一緒というのも漫画というメディアである以上違う気がします。もちろんノンフィクションというジャンルもあると思いますが、それとAHは違いますしね。
（ノンフィクションを除いて）AHはかなり考えてあるストーリーだと思います。だって、これだけの人から実生活のドナーカードとかの話しが出来るのだから。凄いですよ。

＜[2505] えるぴくさん＞
私も香が生きててほしいなぁ。と思います。AH開始当初は『香がキット出てくる』と思ってたけど…。
最近はとにかく香の意志だけでもリョウに伝わるといいな、と考えずにはいられません。

＜臓器提供意志表示カード＞
持つ人、持たない人、それぞれの理由があって、しかも、ちゃんと考えての結果で、すごいなと思います。
それだけ考えてのいる人が多いこのサイトって凄いと思う。
その名の通り「意志表示」です。香も「リョウが死んだら脳死になって臓器を提供してでも貴方を助けたい」という意志表示だろうと思う。凄いなぁ。女って強いや。

### [2513] sweeper(ちょっとブルー・・・。)	2001.08.26 SUN 00:12:59　
	
こんばんは♪１日ぶりのカキコです。

[ちょっとレス。]
＞Goo　Goo　Baby様。[２５０７]
お久しぶりです。
おかえりなさいませ～♪

＞ミラクルハート様。
はじめまして。それから、お久しぶりです。
お帰りなさいませ～♪

＞☆けいちゃん☆様。[２５０８]
はじめまして。「もっこり研究会」創始者のsweeperです。
法水「もっこり研究会名誉会長」様も帰って来てますよ♪

[ドナーカードのこと。]
私は、持っていません。
でも１つ言えるのは香のように、踏み切る勇気がないです。
すごく、考えさせられます。

[李大人のこと。]
狙撃されたのが影武者である弟で、キャッツアイにいたのが本物なら、３話で不敵(？)な笑いを浮かべていた李大人も「本物か！？」と思ってしまいます。皆さんはどう思いますか。

[イメージソング]
鬼束ちひろの歌は持っていないのでわからないのですが、(すいません。)B'zの「愛のままにわがままに僕は君だけを傷つけない」がりょうサイドの気持ちに近いかなと思います。特にサビとか最後の方とかがです。
あとはTRFの「ENGAGED」りょうと香が２人で過ごしていた幸せだった時のことを思い出しました。ちょうど最終回の「死なせやしないよ・・・。」あたりを思いだします。

[りょうのこと]
回想シーンと今をくらべると何となく頬がこけて見えたのは気のせいでしょうか。もし、そうだとしたら香を守れなかったことが原因かなと思いました。
「スイーパー」としてのりょう。今まで出て来ませんでしたよね。香の死はりょうが、自分の「仕事」ができない状態になるくらい、ショックは大きかったんだなと思わずにいられなかったです。

[もっこりネタ。]
かすみ、２度目の登場の話で「見よ！おれのもっこり子作りパワーを！」と言って、やよいおばあ様を考え込ませていたのを思い出しました。それだけ、りょうのもっこりは説得力があったんですね・・・。(・・・撃沈。)

長々駄文、失礼しました。

それでは。

### [2512] おっさん(岐阜県：おっは～）	2001.08.26 SUN 00:06:21　
	
毎度、今日も仕事でぶっ壊れてしまいそうなおっさんです。皆さんおっは～。（壊れてるよこいつ）
けいちん（こんな呼び方いいっすか？）有難うございます。心配してくれて。そんでも明日も仕事です。あ～あ＞－＜。
Ｇｏｏちんおげんこ～。最近来てないから心配しちゃった。（餅やんみたい）
というわけで、今日はこの辺で。おっさんでした。

### [2511] ますみ	2001.08.25 SAT 23:46:03　
	
　あぁ、もう我慢できない｡今までずっと読むだけだったけれども、大好きなB'zやチャゲアスの話題も出ていて、このHPはとうとう書き込む側に回りたくなりました｡みなさまこれからどうぞよろしくお願いします｡
　私も最近CHを集め始めてやっと全巻そろったところです。これからAHも読み始めるところです｡早くみなさんの話題に乗っていけるようにしたいです!やっとこさ、総集編が置いてあるコンビニも見つけましたし｡本当、これは大変だった～｡　　　　　　　　　

### [2510] まどか	2001.08.25 SAT 23:18:35　
	
【今のリョウの心情のイメージソング】
稲葉浩志の「マグマ」に入っている『ａｒｉｚｏｎａ』

♪痛いよ ああ、痛いよ

ってところが「会いたいよ」に聞こえる。

♪結ばれること離れることで 人の絆は強くなってゆく
夢だろう すべては 生まれてくること 死ぬこと
このまま埋もれて 素敵な生まれ変わりなど信じてみようか

という歌詞が凄い切ない。
「マグマ」は１，２回聴いただけでは右から左に流れていく感じがしますが、スルメのように聴けば聴くほど飽きない味が出ます。オススメの１曲です。

### [2509] あぼ	2001.08.25 SAT 22:53:54　
	
はじめまして。
大好きなシティーハンターが再開されて夢のような
気分ですが、内容のすごさにいろんな意味で涙する毎日です。

ＣＨのころから切ない物語でしたがＡＨでも
ものすごい切ないですね。。；；
ＣＨの頃は香ちゃんがクールな遼に片思い、みたいな
ちょっと読んだだけでは
ありがちな設定にみえなくもなかったですが
その頃から実は香ちゃんを大事にしたいばかりに
なかなか自分の気持ちを明らかにできない遼ちゃん。。
これもかーなり切ないですよねぇ。。

ＡＨでは。。。もう涙で曇ってかけないですよ＾＾；。。
あんなに大事だったのに、お互い大事だったのに。
でもなんででしょ、
どちらにしても切ないのに同じくらい深い愛情が見えてきて
ほのぼのともしてしまいます。。。

北条先生に感服です。。
もう黙って毎週読むべしですねぇ。。。；；

P.S.私はアニメの主題歌だったサイズの”Angel Heart”と
いう曲がやっぱり一番しっくりきます。
初めの方は香ちゃんの気持ち、さびの部分は遼ちゃんの
気持ち、と思ってきいております。＾＾

### [2508] ☆けいちゃん☆	2001.08.25 SAT 22:49:03　
	
ログのまわりが異様に遅いです～。
土曜の夜、だというのに、１８：５４～２２：００までかきこみがない～～☆★☆
存在感抜群のＧＯＯちゃ～ん、あと、今日は元気にお仕事しましたか？おっさんさん、ＦＣファンのTataさん、もっこり研究員の皆様～☆書き込みお待ちしております～♪
えるぴく様☆
香ちゃんファンの私としても、そうなるといいな～。ただ、ＧＨがこれからどうかわっていくか、楽しみでもあるのよね～。
私も最後はりょうはＧＨを一人前の女性にしたあと、最後死んじゃうんじゃないか、と思う一人で・・。りょうは「エンジェル・ハート」のお話の中では主人公じゃないし、（ちなみに香はまさにタイトルどうりだし、）ＣＨの時とは、かかれる視点がまったくちがう。
ＣＨファンとしては、のぞみたくないことですが・・。

### [2507] Goo Goo Baby	2001.08.25 SAT 22:37:40　
	
お久しぶりです　初めての方はよろしくです

＞おっさん様
大丈夫ですよ～　一応いますので。最近ロム組みですが（＾＾；
心配してくれてありがとうです　これからもよろしくです

ではまた。

### [2506] 葵	2001.08.25 SAT 22:00:29　
	
　☆ドナーカードについて
　遅ればせながら、私も持ってます。（移植希望に○で）ちっちゃい時にアニキのような幼なじみを亡くしてから、人の死ってものが身近に感じられたので。しょせんこの体は「いれもの」って考えがあるんですよね、私。でも、独身だからそう言えるのかな。結婚したら、考えが変わりそうでコワイです。香ちゃん、尊敬！私も、香にとってのリョウのような男性に出会えるでしょうか…？

　☆ＡＨラストについて
　［２４９７］Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさまと同意見！リョウは死なないと思うなぁ。「愛する者の為に生き延びる。それが俺の愛しかただ」とまで言ったリョウだもの。たとえ香が死んでしまっても、愛する香が「自分の心臓をあなたに」とまで言ったんだもの。「生きる」ということが香への、リョウの「愛しかた」。そう思ってくれるといいな。

　で、ラストは新宿へと向かうリョウの背中から、なが～い影が引いてるの。影が槙村のお墓（香ちゃんのは…今は考えたくないなぁ…（泣））にかかってる感じで。な～んて、葵の想像でした♪

### [2505] えるぴく	2001.08.25 SAT 18:54:20　
	
みなさま、こんにちは。

＞〔2494〕りつこ様
　はじめまして。私もコミックス巻末にファンレターのっけていただいた者です（どの巻かはヒミツ）。光栄なことでよね。今後ともよろしく。

【ＧＨ＝香ちゃん説】
　今、突然思い出したのですが、先生はむかーし何かで、好きな映画は『天国から来たチャンピオン』だと書いていらっしゃったような気がするのですが、どなたかおぼえていらっしゃいませんか？　あれって、一度死んじゃった主人公の魂が、別の死んじゃった人の体にはいって生き返る話でしたよね。
　なんか、すごーく、これを思い出して興奮してるんですけど、私。一度死んじゃって生き返る………ＡＨでもそれをやってくれ～、って思うのは私だけ？　先生はもしかしてこれをやりたいのでは！？　ＧＨって、鉄柵が心臓に突き刺さっちゃったんですよね、これって即死じゃないの？　前からちょっと疑問だったんですけど。そういう場合でも、心臓移植で本人生き返るんでしょうか。私は、香ちゃんに生き返ってもらいたあーいっっ！！（←思いっきり熱望）
　だって～、ＧＨはもう生きたくないっていってたし、無理に生きなくても。ＧＨが香ちゃんだったらなあ。どんなにわくわくして読めることだろーか。べつにＧＨのこと嫌いというわけじゃないけど、私としては、香ちゃんのほうに思い入れがあるわけで。ＧＨ＝香ちゃん説、みなさん、どう思います？

### [2504] 露崎なごみ	2001.08.25 SAT 17:44:15　
	
＜鬼束さんの歌＞
AHの世界を彷彿とさせられます。（ログNO、忘れちゃいましたが、金田朗さまが書いていた「call」もそうですよね）あと、「シャイン」という曲も組織に操られて‘仕事’を繰り返していた頃のグラスハートを想像させられます。（ちょっと、オススメです）鬼束さんのアルバムを「AHのBGM？？？」のように思ってしまう露崎でした。

### [2503] ちゃこ	2001.08.25 SAT 17:26:36　
	
２回目、お邪魔します。

「音楽の話」
金田様も書いてますが（＞２４９２）鬼束ちひろのアルバム
「インソムニア」は、聴いていると胸が痛い曲が多いです。
これは私だけと思いますが、
「眩暈」は、リョウ＆香の膝枕の話をイメージします。
１番の歌詞が、リョウの気持ちを連想させるのです。
膝枕されて、怖いくらい幸せだったであろう時を。
ＡＨ読んでるから、
どうしても切ないモードになってしまいますね。

### [2502] ちゃこ	2001.08.25 SAT 16:53:48　
	
こんにちは。今日も暑いです・・・

＞りつこ様「２４９４」
はじめまして。レスです。
Ｂｕｌｅ　Ｃａｔ様や、もっぴー様も書いていますが。
（「２４９７」「２４９９」）
私も「ドナーカード」は象徴だと思うのですね。
「そのくらい愛してる」っていう象徴。
感情は形に出来ない物だけど。それを無理矢理形にして、
言葉を添えると、ああいうエピソードになるんだと思います。

りつこ様は「夢のない考え方しか出来ない自分が嫌」と
書いてますが、皆、そんなものでしょう。
少なくとも私は、結婚してからいわゆる「恋愛ドラマ」が
入れ込んで観られなくなりました。
主人公が恋愛問題で悩み過ぎていたりすると、
「仕事は大丈夫なのか？」「家事は滞ってないのか？」
とか思ったり（笑）　つまらないものです。
そんな私が、ＣＨ＆ＡＨに入れ込んでいるのが不思議です。

よく「リアリティ」という言葉が使われるけれども、
「作り事」の中でのエピソードは、例えどんなに現実味を
帯びている物でも、現実の中で起きたら、
嘘っぽいと思うのですよ。
だって「作家」と呼ばれる人達は、「作り事」をするのが仕事
ですから、現実を元にしていても、何処かに「嘘」を混ぜると
思うのです。（歴史物とかは、別ですが）
だから私は、多少突っ込みたくなることがあっても
「ＡＨの世界」で、その事が起こった時に「現実味」があれば、
（共感が持てれば）色々気にしません。
というか、単純にリョウ＆香のエピソードに、想いの強さに
突っ込み入れる間も無く、感動しているだけ（＾＾；；）
まさに「北条先生の思う壺」なのかもしれません。

長くなりましたので、この辺で。

### [2501] もっぴー	2001.08.25 SAT 14:14:30　
	
ごめんなさい。
２回送ってしまいました。
すみません。
